\documentclass{article}

%italiano
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{verbatim}
\usepackage{listings}
\usepackage[verbose]{wrapfig}

\usepackage{syntonly}
\usepackage{enumitem}


\usepackage[fixlanguage]{babelbib}
\selectbiblanguage{italian}
%%%%%%% [pdftex] %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newif\ifpdf
\ifx\pdfoutput\undefined
\pdffalse       % we are not running PDFLaTeX
\else
\pdfoutput=1    % we are running PDFLaTeX
\pdftrue
\fi
\ifpdf
\usepackage[pdftex]{graphicx}
% Should be the last preamble command
\usepackage[plainpages=false,%
  colorlinks,%
  pdfauthor={Giacomo Mantani},%
  pdftitle={deliverable},%
pdftex]{hyperref}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf, .png, .jpg, .tif}
\else
\usepackage{graphicx}
\DeclareGraphicsExtensions{.eps, .png, .jpg}
\fi
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[acronym]{glossaries}
%{{{ NewCommands
% Personal
\newcommand{\xauth}{Giacomo Mantani}
\newcommand{\xaddr}{via Sacchi 3}
\newcommand{\xcity}{47522 Cesena, Italy}
\newcommand{\xfaculty}{Science and Information Technology}
\newcommand{\xunibo}{Alma Mater Studiorum -- University of Bologna}

% Cross-referencing
\newcommand{\labelsec}[1]{\label{sec:#1}}
\newcommand{\xs}[1]{\sectionname~\ref{sec:#1}}
\newcommand{\xsp}[1]{\sectionname~\ref{sec:#1} \onpagename~\pageref{sec:#1}}
\newcommand{\labelssec}[1]{\label{ssec:#1}}
\newcommand{\xss}[1]{\subsectionname~\ref{ssec:#1}}
\newcommand{\xssp}[1]{\subsectionname~\ref{ssec:#1} \onpagename~\pageref{ssec:#1}}
\newcommand{\labelsssec}[1]{\label{sssec:#1}}
\newcommand{\xsss}[1]{\subsectionname~\ref{sssec:#1}}
\newcommand{\xsssp}[1]{\subsectionname~\ref{sssec:#1} \onpagename~\pageref{sssec:#1}}
\newcommand{\labelfig}[1]{\label{fig:#1}}
\newcommand{\xf}[1]{\figurename~\ref{fig:#1}}
\newcommand{\xfp}[1]{\figurename~\ref{fig:#1} \onpagename~\pageref{fig:#1}}
\newcommand{\labeltab}[1]{\label{tab:#1}}
\newcommand{\xt}[1]{\tablename~\ref{tab:#1}}
\newcommand{\xtp}[1]{\tablename~\ref{tab:#1} \onpagename~\pageref{tab:#1}}
% Category Names
\newcommand{\sectionname}{Section}
\newcommand{\subsectionname}{Subsection}
\newcommand{\sectionsname}{Sections}
\newcommand{\subsectionsname}{Subsections}
\newcommand{\secname}{\sectionname}
\newcommand{\ssecname}{\subsectionname}
\newcommand{\secsname}{\sectionsname}
\newcommand{\ssecsname}{\subsectionsname}
\newcommand{\onpagename}{on page}

% Utilities
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
%}}}

\makeglossaries
%{{{Glossaries
\newacronym{cve}{CVE}{Common Vulnerabilities Exposures}
\newacronym{cce}{CCE}{Common Configuration Enumaration}
\newacronym{cvrf}{CVRF}{Common Vulnerability Reporting Framework}
\newacronym{cpe}{CPE}{Common Platform Enumeration}
\newacronym{nvd}{NVD}{National Vulnerability Database}
\newacronym{sysadmin}{SysAdmin}{System Administrator}
%}}}

\begin{document}

\title{Software Engineering\\ process deliverable}

\author{\xauth}

\maketitle

\section{Introduction}
\labelsec{intro}
Documento di riferimento per la parte di Ingegneria del Software, inerente alla
tesi 'Times Windows and Vulnerabilities'. Studente Giacomo Mantani, Relatore
Gabriele D'Angelo, Co-Relatore Stefano Zacchiroli.

\section{Vision}
\labelsec{Vision}
Un sistema per l' individuazione delle vulnerabilità per un determinato
intervallo di tempo può essere utile ad un analista forense per ridurre le
possibili casistiche di attacco al sistema.

\section{Goals}
\labelsec{Goals}
L' utente una volta inseriti i dati in input, riceve un report con l' elenco di
vulnerabilità del sistema in un arco di tempo.

\section{Requirements}
\labelsec{Requirements}
Per la stesura dei requisiti si è preso come riferimento lo standard IEEE 830
1993 e lo use case template di Alistair Cockburn
(http://alistair.cockburn.us/get/2465).
TODO:Guarda descrizione debsecan tab pc fisso

Si richiede la compilazione di un report che contenga la lista delle possibili
vulnerabilità relative ad ogni \gls{cpe} installato in un determinato intervallo
di tempo, dato come input. I \gls{cpe} sono presi dal file di log del package
manager del sistema, il quale se in un percorso particolare dovrà esser
comunicato. Per sistemi basati su Debian il percorso di default del file è
\href{run:/var/log/dpkg.log}. Le advisory online che si andranno a controllare
saranno quelle ufficiali della distribuzione, nel caso di Debian
\href{https://www.debian.org/security/}{debian.org/security}, compatibili con
gli standard \gls{cve}, \gls{cvrf}, \gls{cpe}.

\section{Requirement analysis}
\labelsec{ReqAnalysis}
\flushleft
\begin{center}
  \begin{table}[h]
    \begin{tabular}{| l | l |}
      \hline
%-------------------------------------------------------------------------------
    Obbiettivo           & \multicolumn{1}{p{0.5\textwidth} |}{\raggedright Stimare mediante l' analisi dei file di log del package
        manager, le vulnerabilità a cui il sistema era soggetto in un
      determinato arco di tempo.} \\ \hline
%-------------------------------------------------------------------------------
    Scope                & \multicolumn{1}{p{0.5\textwidth} |}{\raggedright
    Distribuzione Linux Debian, Package Manager dpkg }\\ \hline
%-------------------------------------------------------------------------------
    Attori               & Analista, utente finale, \gls{sysadmin} \\
                         & Advisory Remota \\ \hline
%-------------------------------------------------------------------------------
    Precondizioni        & Connessione ad internet \\
                         & \multicolumn{1}{p{0.5\textwidth} |}{\raggedright Presenza ed accesso al file di log, considerato
inalterato }\\
                         & \multicolumn{1}{p{0.5\textwidth} |}{\raggedright Non si possono fare previsioni, la data massima
analizzabile è l' odierna}\\ \hline
%-------------------------------------------------------------------------------
    Successo esecuzione  & \multicolumn{1}{p{0.5\textwidth} |}{\raggedright Creazione del report con la finestra delle
vulnerabilità }\\ \hline
%-------------------------------------------------------------------------------
    Insuccesso esecuzione& Arresto del sistema\\
                         & Repository online irraggiungibile\\
                         & Log assenti, compromessi o senza permessi di
lettura\\ \hline
%-------------------------------------------------------------------------------
    Post-condizioni      & \multicolumn{1}{p{0.5\textwidth} |}{\raggedright I
risultati sono da considerare solo un aiuto all' analisi, non si hanno certezze
sulle \emph{reali} vulnerabilità presenti e che possono esser sfruttate.}\\
\hline
%-------------------------------------------------------------------------------
    \end{tabular}
  \end{table}
\end{center}
\subsection{Use cases}
\labelssec{UseCases}
\begin{figure}[!hbtp]
  \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{imgs/usecase.png}
  \caption{Use cases Diagram}
  \label{fig:ucd}
\end{figure}
\newpage
\subsection{(Domain)model}

\subsection{Test plan}


\section{Project}
\labelsec{Project}

\subsection{Structure}
\subsection{Interaction}
\subsection{Behavior}

\section{Implementation}
\labelsec{Implementation}
\section{Problems}
\labelsec{Problems}

\newpage
%\appendix
\printglossaries%y[title=Glossario, toctitle=Lista dei termini]
%\bibliographystyle{abbrv}
%\bibliography{biblio}
\end{document}
